% intro (?)

\begin{tocome}
Intro aux diff méthodes de reconstruction :
\begin{itemize}
	\item présenter principe de la reconstruction
	\item distinction importante entre interpolation et approximation : \\ interpolation passe par tous les points et peut overshooter \\ approximation prends les points comme controle, et ne passe pas forcement par eux, mais estime mieux la courbure de la surface sous-jacente
	\item faire léger état art avec document qui présente les méthodes~\parencite{berger2017survey} \\ il existe 35 méthodes parmi celles presentees ici\\ toutes sont légèrement différentes par rapport à leur résilience au bruit et à la non uniformite du scan et aux marginaux \\ elles demandent toutes qqchose de différent en entrée, et donnent qqchose de différent en sortie (normales, image RGB, données scanneur ...) 
	\item présenter les méthodes utilisées ici \\ poisson est utilisée pour les modèles avec normales, et est très fidèle mais aussi très sensible au bruit \\ scale space ne demande rien d'autre que le nuage de points mais de ce fait ne possède aucune information, fait une estimation de la surface acquise
\end{itemize}
\end{tocome}

% poisson

\subsection{La reconstruction surfacique par Poisson}
\label{subsection:sr_methods_part1_poisson}

\begin{tocome}
\begin{itemize}
	\item présenter et expliquer méthode de poisson \\
	\begin{itemize}
		\item poisson necessite un ensemble de points avec des normales (peu importe si vers interieur ou exterieur, tant qu'elles sont toutes consistantes par rapport à la surface d'origine
		\item on cherche donc une fonction d'indication $\chi$ qui nous donne une info (si on es a linterieur d'un modèle $\chi(x_i) = 1$ ou non $\chi(x_i)=0$)
		\item a partir de cette fonction on pourra extraire une isosurface qui représente la surface originelle
		\item pour cette fonction, le gradient est à 0 partout (vu que la fonction est constante) sauf aux points de la surface où il sera égal à la normale vers l'intérieur (vu q'une normale a une longueur de 1 et que la fonction $\chi$ est à 1 dans le modèle, à 0 sinon)
		\item 
	\end{itemize}
	\item présenter les cas d'utilisation \begin{itemize}
		\item dans une surface sans trous béants, un modèle 3D de lapin (celui de stanford par exemple), ou des modèles fermés
		\item des modèles uniformément echantillonés
		\item TODO : mettre images du papier seminal avec les reconstructions des modeles de la bibliotheque de Stanford (lapin, dragon, armadillo-man ...)
	\end{itemize}
	\item peser le pour et le contre \begin{itemize}
		\item pour : cette méthode est très fiable, donne des résultats très précis et fidèles
		\item contre : elle demande des surfaces avec pas de trous ou des petits. or nous scannons des batiments donc il y aura toujours un trou béant : la ou on connecte avec le sol
	\end{itemize}
	\item implémentation avec CGAL
	\item résultats \begin{itemize}
		\item résultats du buste :
		\begin{figure}[H]
		\centering
			\begin{subfigure}{0.4\linewidth}
			\centering
				\includegraphics[width=0.8\linewidth]{fig/surface_reconstruction/poisson_bust_01.png}
				\subcaption{Modèle du buste originel}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{0.4\linewidth}
			\centering
				\includegraphics[width=0.8\linewidth]{fig/surface_reconstruction/poisson_bust_02.png}
				\subcaption{Modèle du buste reconstruit avec Poisson}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{tocome}

% scalespace

\subsection{La reconstruction surfacique par espace d'échelle}
\label{subsection:sr_methods_part2_scalespace}

\begin{tocome}
\begin{itemize}
	\item introduire concept de scale space en général
	\begin{itemize}
		\item scale space est un ensemble de dérivée d'une image de départ (ici un nuage de points) qui permet d'analyser la topologie et le comportement de celui ci à plusieurs étapes de lissage
		\item utilisé en traitement d'image : la scale space est $\approx$ un lissage gaussien. chacun des différents niveau d'echelle est plus flou que celui d'avant
		\item permet d'abstraire les fonctionnalités trop fines et sujettes au bruit
	\end{itemize}
	\item présenter méthode de scale space pour la reconstruction surfacique
	\begin{itemize}
		\item ici la derivée est faite par une equivalence de l'equation de changement de courbure moyenne $\frac{\delta P}{\delta t} = H(P) \times \vec{N}(P)$
	\end{itemize}
	\item présenter les cas d'utilisation
	\begin{itemize}
		\item dans les cas ou poisson ne peut pas aboutir
		\item dans les cas où on a un grand nombre de points, mais que les normales n'ont pas pu etre orientées pour une grande partie d'entre eux
	\end{itemize}
	\item peser le pour et le contre
	\begin{itemize}
		\item pour : elle permet d'obtenir des résultats sans aucune donnée que l'ensemble des points du nuage
		\item contre : il faut beaucoup d'intervention utilisateur
	\end{itemize}
	\item implémentation avec CGAL : \\ dans CGAL 4.10 ils ne proposent pas d'itérer dans les faces générées depuis l'espace d'echelle 0 (origine) on ne peut que itérer dans les faces d'un espace d'echelle superieure, et donc non applicable en echelle 0
\end{itemize}
\end{tocome}

% surfaces algébriques

\subsection{La reconstruction surfacique par approximation de surfaces algébriques}
\label{subsection:sr_methods_algebraicsurfaces}

\begin{tocome}
\begin{itemize}
	\item présenter la méthode
	\begin{itemize}
		\item pour chaque point dans un nuage non orienté et non traité (donc dense a certains endroits et pas d'autres)
		\item estimation des normales en essayant d'adapter au mieux une sphère sur les k voisins du point
		\item orientation des normales en propagant par voisinage l'orientation de départ d'un point choisi au hazard
		\item un point est projeté sur la surface , et en adaptant une sphère efficacement il faudrait juste projeter ce point sur la pshère pour obtenir la position "réelle" du point
	\end{itemize}
	\item non incluse dans le projet car non incluse dans CGAL et manque de temps
	\item présenter qques résultats théoriques sortis du papier séminal
\end{itemize}
\end{tocome}
